［多圖］砌機械鍵盤教學（新）

臨近聖誕，要整聖誕禮物俾自己
今次整80%同100%，順便講下整法上有咩唔同咗

聯絡方法：
上個post：

先嚟成品丁圖，今次主要玩藍白色調

上面嗰隻鍵帽唔透光，但下面嗰隻透

材料：

開波
今次要裝衛星軸，非常之重要的一步

一開始可能會有條橫邊，要用𠝹刀片走佢

希望有影到個分別
如果唔片走佢嘅話，有機會卡住你粒大掣

幫衛星搽KY

淨係搽呢個位都夠

裝落去，有鈎位要插落大窿窿，另一邊插小洞

先鈎落大窿

然後再吉入細窿

衛星軸應該可以緊貼PCB，記得小心檢查

卡幾粒軸上去，就用膠紙貼好四邊，防止污糟（焊完你就知可以有幾污糟

先焊第一排，焊一隻腳先

確保無焊歪再做下一行

焊淨大掣

出動靚靚鍵帽

放粒軸入去再裝上去焊好佢，有效防止大掣焊歪

插燈時間

長正短負

插完可以用板頂住再反轉，防止粒燈跌出嚟

焊一隻腳後用辣雞定位

檢查，每粒燈都喺佢嘅崗位，無歪到

剪腳仔 剪貼與唔貼都無乜所謂，個人鍾意貼啲

焊完成堆黃屎，準備進入洗板階段

工具
洗板水如果唔驚死可以淘返嚟，仲有啲唔甩毛紙巾
其實都幾好用

牙刷浸洗板水後慢慢刷，唔洗好用力，刷走頑固黃屎

刷完塊板會有屎漬

出動無毛紙巾

好簡單，浸板水之後捽就可以，同樣唔洗用力

洗完白白，新嘅一樣

反轉J兩下就裝Keycaps

夾埋木杔合照一張

同之前60%差唔多，不過多咗廿幾粒掣就梗係會整耐少少
同金屬殻相比，亞加力殻的確係會輕少少，手感無金屬殻咁正
但就因為佢唔太重，所以比金屬殻更方便帶出街同公幹

87同104鍵盤都可以留個FN掣俾自己，可以喺玩60%鍵盤前熟習一下FN+W=上，FN+1=F1之類嘅常見60%玩法

我自己係個LaTeX JJ
我可以喺個鍵盤度設定Custom macro，以下文字可以一鍵叫出

\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
\item
\end{enumerate}

慳返我超級多時間

自此我就放開所有Filco同realforce無用嚕

裝軸裝到啲手指好撚痛，下次都係戴返手套裝

勁撚到

我又無呢個問題喎

Btw有無完成圖分享嚟俾大家J下

哇下先

哇

你個名

其實想問好耐，點解用Cherry Switch但又唔用Cherry Stabilizer？

搵唔到典故
搵到個高登嘅page但load勁耐，唔想等

上網搵到張咁嘅圖，唔知有無關
我無特別要求玩plate mounted，而家呢隻PCB mounted都夠做

未砌完，諗住聖誕放假先做埋佢
第一次砌，唔敢用cherry，用G軸茶，無咩好j

我係咁比果兩隻金屬腳吉到手指公

巴打努力
上手之後個半鐘左右整到一隻

路過留名

淘寶買料？

總共用左幾錢？

留名

主要配件係搵廠或者代理攞貨，品質有保證好多
LED同衛星軸呢啲相對低技術嘢先淘

諗住做小生意所以唔講得成本

諗住幫人整順便補貼自己租金

想知邊度可以揾廠買到pcb
定係淘寶gh60算數

識人就得
淘GH60未必做到自訂FN layer，我呢隻過癮啲

推推佢先
螺旋線用落laptop感覺唔錯

Surface book

Surfacebook 正呀

之前搵過巴打傾 遲D 有錢先搵巴打砌

皮已正 想請教巴打有幾粒掣壞左係咪都可以咁砌番

只要唔係底板壞就得

Telegram傾

等你好消息

自己砌真係好有心機

我果隻個J制壞左
有冇得搞

有，直接聯絡我啦
我再睇睇咩事

好勁揪

想學野

其實唔洗底板得唔得

底板係必要嘅部分
唔洗底板你想部電腦點樣read signal

Sorry for1999 ，我係想問唔清洗底板得唔得

唔洗板會肉酸啲，同埋啲污糟嘢過耐咗唔知會變成點
不過短期內用就唔會有問題嘅

新手想問key caps 邊度買？
係咪得淘寶？
仲有邊度有金屬帽同木帽賣？

求教

Keycaps主要係外國網同淘寶，或者你攞貨量大嘅話就會有代理睬你
金屬帽好少人做，主要係手感一般同成本太高，而且有機會整爛粒軸
木帽就更少

有咩途徑可以買齊料玩DIY?

我有存貨
可以直接買

大約要幾錢？

Telegram講

巴打, 如果想試下自己砌難唔難
要有咩基本知識同工具

利申 未焊過野 電路野都唔識

新手砌會容易有焊歪或接觸不良情況，又或者係焊得肉酸

我遲啲得閒可能會拍段焊接片分享下

最基本要辣雞、錫、吸錫器、尖咀鉗、剪鉗

輕輕一推

灰橙好靚
邊到有得買

直接聯絡我

我有個fd得閒到拆Logitech 無線鍵盤拎塊板出黎逐粒制用線焊

機械鍵盤？
抑或係薄膜鍵盤

我估係攞塊chip黎handwire一隻機械鍵盤
有啲似外國啲人用teensy黎整
不過佢攞L記塊chip flash都唔洗flash

真係留名學嘢

lm

細個拆過隻rubber dome所以識少少
砌唔返俾老母鬧到仆街
其實係兩三塊膠片 加塊chip 加堆dome
上下膠片有成個keyboard嘅matrix grid
中間夾多層(?)膠片 所以一般情況係唔通電
㩒個鍵帽會compress粒dome
bottom out會壓咗粒鍵帽落去嗰幾層膠片
面嗰層膠片同底嗰層膠片受壓而痴埋一齊
上面印上去(?)嘅電路會通電
之後粒chip計返係邊個(x,y)座標就知係㩒邊粒制
鬆開個鍵帽粒dome就會回彈(好似topre)
而下面幾層膠片唔再受壓就會彈返開唔再通電
粒chip就計返(x,y)座標就知鬆開咗粒制

其實機械鍵盤原理一樣 又係塊chip 又係x,y座標
但係嗰幾層膠片同rubber dome變咗pcb麵包板同埋一粒粒機械軸(or電容軸)
處理邊個座標係代表邊粒制 都依然係靠塊chip
(或者咁講 有啲pcb麵包板可以自己flash個layout
其實係改緊塊chip點樣理解唔同座標係邊粒制)

我估佢個fd用L記塊chip黎handwire
其實係指緊我估佢個fd拆咗本新L記鍵盤塊chip
之後根返本新隻鍵盤嗰個matrix grid黎handwire隻機械鍵盤 (eg rubber dome鍵盤就係根返嗰幾層膠片上面啲電路係點印)
理論上係做得到嘅

至於x,y座標係點樣計出黎呢
早幾年我屎忽痕上網睇過下
當佢係2x2 keyboard先 (唔好理啲點點點)
..........(y1)..(y2)
.............|.......|
(x1) — 口 — 口 —
.............|.......|
(x2) — 口 — 口 —

粒chip會逐列輪流俾電 黎scan有邊粒制㩒咗落去：y1有電y2冇電→y1冇電y2有電→重覆

如果(x1,y1)㩒咗落去，咁就會：
y1有電y2冇電: x1通電 = (x1,y1)㩒咗落去
..........(y1)..(y2)
.............|.......|
(x1) — 㩒 — 口 —通電
.............|.......|
(x2) — 口 — 口 —
y1冇電y2有電: x1,x2都唔通電
..........(y1)..(y2)
.............|.......|
(x1) — 口 — 口 —
.............|.......|
(x2) — 口 — 口 —至於x,y座標係點樣計出黎呢
早幾年我屎忽痕上網睇過下
當佢係2x2 keyboard先 (唔好理啲點點點)
..........(y1)..(y2)
.............|.......|
(x1) — 口 — 口 —
.............|.......|
(x2) — 口 — 口 —

粒chip會逐列輪流俾電 黎scan有邊粒制㩒咗落去：y1有電y2冇電→y1冇電y2有電→重覆

如果(x1,y1)㩒咗落去，咁就會：
y1有電y2冇電: x1通電 = (x1,y1)㩒咗落去
..........(y1)..(y2)
.............|.......|
(x1) — 㩒 — 口 —通電
.............|.......|
(x2) — 口 — 口 —
y1冇電y2有電: x1,x2都唔通電
..........(y1)..(y2)
.............|.......|
(x1) — 口 — 口 —
.............|.......|
(x2) — 口 — 口 —

屌你做乜鳩出咗double
妖唔打啦

幫推
估唔到keyboard底部都有燈

Underglow 其實有啲就算本新冇都可以自己裝嘅 但係一般黎講 乳殻/透明殻/亞克力膠個效果會比較好睇

我呢隻係透明殻

仲等我想用金屬 WASD Key Caps…

[quote]臨近聖誕，要整聖誕禮物俾自己
今次整80%同100%，順便講下整法上有咩唔同咗

聯絡方法：
上個post：

先嚟成品丁圖，今次主要玩藍白色調

上面嗰隻鍵帽唔透光，但下面嗰隻透

材料：

開波
今次要裝衛星軸，非常之重要的一步

一開始可能會有條橫邊，要用𠝹刀片走佢

希望有影到個分別
如果唔片走佢嘅話，有機會卡住你粒大掣

幫衛星搽KY

淨係搽呢個位都夠

裝落去，有鈎位要插落大窿窿，另一邊插小洞

先鈎落大窿

然後再吉入細窿

衛星軸應該可以緊貼PCB，記得小心檢查

卡幾粒軸上去，就用膠紙貼好四邊，防止污糟（焊完你就知可以有幾污糟

先焊第一排，焊一隻腳先

確保無焊歪再做下一行

焊淨大掣
[img]

支持DIY!!!

巴打你有冇話收錢幫人砌keyborad